%@metapost:poitiers2000.mp
%@Titre: Poitiers -- 2000
\`A partir du repère orthonormal $(O;I,J)$ donné :
$$\includegraphics{poitiers2000-3}$$
\begin{myenumerate}
\item Donner par lecture graphique les coordonnées du vecteur $\vecteur{BA}$.
\item Construire le triangle $OGH$ image du triangle $OAB$ par la symétrie de centre $O$.
\item Construire le triangle $OMN$ image du triangle $OAB$ par la rotation de centre $O$ et d'angle 90\degres\ dans le sens mentionné ci-dessus.
\item 
  \begin{enumerate}
  \item Construire le point $C$ image du point $O$ par la translation de vecteur $\vecteur{BA}$.
  \item Quelle est la nature du quadrilatère $OBAC$ ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}